進擊的巨人 114 英文 THE ONLY SALVATION

結果係全世界，包括阿爾迪亞人，都想將自己滅族。

屌 死得咁轟烈
兵長唔死都要退場

吉克嘅諗法根本同連登仔嘅窮人唔好生仔諗法一樣

yes

句never loved you sad到

一定冇事 呢種結尾我以為追緊死神
4眼仔等比人斬多幾刀吧

兵長

就好似99話入面鎚巨個族長講既一樣, 艾族人係怪物+係歷史上殺過既人仲多過全世界既現存人口+全世界人都想佢地死+佢地既國王都想佢地死
艾族人有千千萬萬個理由要死, 唔知道艾族人點先有happy ending

吉克個計劃應該係幫全部艾族人絕育, 再用地鳴保護艾族人免受入侵. 咁就解釋到點解吉克明明想幫艾族人, 但係殺艾族人果陣又冇罪惡感.

艾倫既求生意志咁強, 應該唔會同意吉克既計劃. 但係以Christa既身世黎講, 可能會認同生存=受苦, 如果吉克成功拎到始祖巨, 再比christa同佢個BB繼承, 咁又會入返去145代王個loop. christa同意懷孕,保住吉克條命有機會係因為佢已經同吉克企係同一陣線

好有代入感

真係好想知作者點寫個結局

有114 中文，雖然唔係東立但都睇住先，翻譯同嵌字OK都睇得入眼。

睇來吉克真係冇同艾倫傾過…
以為艾倫一定會認同自己做法咁
吉克想艾族安樂死
根本由頭到尾都認為自己種族危害世界

女王應該係信艾撚

但艾撚未必同吉克同一陣線既 可能局中局 鬥利用

實有傾過

但應該講d野唔同

唔係 艾撚點會 說服 女王大肚

再玩突襲

鬼佬D摩擦力

死圖 ？

諫山創真係好癲

佢係癲

但又無eva個種嘔心

eva 劇場版結局真係睇到我想嘔

下面個巴打貼左，唔知點解手機睇唔到我張圖

我睇個陣都係諗起呢幕

兵長係咪傷出了

艾倫係要殺到冚球產

應該係吉克要消滅所有艾族人，艾倫要殺哂所有艾族以外的人，2兄弟加埋=冚球產

145代王>等俾人滅族
吉克>自己滅族
艾倫>同人死過
其他人>妄想共存

其實佢兩兄弟係點傾，
艾撚冇可能同意吉克做法
吉克就話要艾撚個始祖，咁艾撚係純粹想要多啲瑪萊個邊啲料？
究竟艾撚宜家想點
不過終於出左個巨人學者，硬係覺得個巨人學會實有好多幕後料

如果冚球產 小數幸存再reset 真係神作

又玩阿當夏娃

不過無可能

Falco Gabi

靠巨人之力做唔到冚球產

最底個分鏡完全睇得出艾倫聽完威利咁講係好想殺到佢冚家剷

艾倫心唸：屌你老母搵我地島民做醜人滿足你扮聖人既計劃

吉克先搞死兵長隊友，講幾句引兵長過嚟，再用雷槍炸佢，諗住嚟過玉石俱焚，會唔會真係只係想艾族滅絕?定係另有所圖
兵長照圖睇 可能斷右手 㧕或係重傷 任一都好撚大獲
之後既地嗚丶最後決戰無人可以阻止到
屌 成部漫畫由頭到尾都好撚黑暗

今集終於講咗吉克嘅終極目標係D咩，
你地覺得令到吉克型咗定係柒咗？

我覺得佢無想像中咁偉大
但其實好難怪佢有咁既思想
生於咁既環境

算唔算解釋左點解其他巨人冇號叫能力而佢有 因為上代獸巨既研究幫佢開發技能 同埋佢又有王族血統

人之將死

應該真心膠黎

亞當一定係老婆奴

Gabi唔配有Falco

兵長冇理由估唔到雷槍威力同埋自爆的可能性 點解仲行咁近
兵長之前都係神預讀
利申非兵長黨 只是能力分析

喺兵長眼中吉克唔會喺呢個關頭攞自己條命較飛，佢賭輸咗，因為佢唔知吉克嘅過去，亦冇諗過平時怕死嘅吉克居然喺此時此刻話攬炒就攬炒

吓 吉克食支雷槍會死嗎？
我預計係重傷後都可以復原

支雷槍好似殺唔到人咁，次次都炸唔死人

我未睇高清圖
如果吉克事先冇用到萊納執返條命仔嗰招

而佢後頸又當場 咗

玩完

啱啱變完未修復好身體用唔到
BTW吉克後頸好完整,一定死唔去

作者唔想兵長之後又開外掛
等個局勢雙方平衡d
所以先咁寫
之前特登寫佢救米卡莎而食左女巨人一野搞到腳傷

吉克好似冇炸到條頸，淨係炸開左上下半身
如果佢又死唔去，好大機會畫兵長炸傷斷手腳

暫時有冇一個角色係死於雷槍？

皮克班兵仔算唔算

兵長今次唔死都周身傷

上集先睇完兵長屈機，今集就廢佢武功...

今集咁鋪排，擺明係想佢遲下戰死都死得合理。

萊納 炸到成個頭甩左 都可以生番

好好睇

吉克低估里維
里維低估吉克

唔知利維綁雷鎗黎做乜 多此一舉，最尾害埋自己

開左幾個post唔知要去邊到討論
講到可以改基因，直接改冇得變巨人嘅基因咪得

明白吉克諗緊乜野

正如支那人滅種滅族
救返成個地球

Zeke細個好QQ

全世界都唔歡迎中國人

block 咗個遠阪凜啦，一集開咁多post都唔知做乜柒

應該唔得
變到基因嘅前提係所有艾人由路相連
所有艾人都係始祖巨人一部分
所以先可以用路畀命令
好難將始祖巨同所有艾人之間條路切斷
因為咁樣就冇得用地鳴自保

台主係咁推都冇人回佢個po

幫推

艾倫真係似足老豆

今集爆咗好多巨人嘅歷史出嚟

咁講法 反而覺得結局係想將條路切斷

（艾族唔想死 + 全世界想佢死）/2 = 艾族唔使死但唔可以再生仔

Work wor

兵長用雷槍綁吉克其實合理
始終佢驚吉克鳩叫 將潛在飲咗酒嘅人變巨人
所以引線放聲帶個邊 一震就爆
不過佢冇諗到老謀深算嘅吉克會自殺咁解

公道啲講句，其實任何一個種族都會有屬於佢嘅罪惡面，你估班馬箂仔、中東佬、阿差、黑鬼就好光明正義？分分鐘一擔擔，只係爭在有無俾人踢爆。

如果要因為往昔嘅罪過，就要由現世之人嚟承擔，根本係唔合理。

既然咁固執想艾族全滅嘅話，無問題，麻煩其他人種族嘅人都一齊陪葬。要公道啊嘛，要伸張正義啊嘛，咁唔該全世界都一齊受制裁。

稍為有讀過歷史嘅人都應該知道，任何一個可以進化成現代文明嘅民族都一定係滿手鮮血，你估真係可以和平崛起？Sor，人唔係一種咁嘅生物。

但其實冇人知冇哂艾族就代表巨人唔再轉生wor

最新情報

始祖巨人可以改變族人體質去適應疫症：可能艾族人的基因本身有異於常人，始祖巨人可以隨時操控，所有人都係始祖巨人一部分。其實都可以解釋點解會出現人型巨人

四眼佬講既疫症可能係黑死病，可以推斷艾族人唔洗種族清洗，都有大量人口移入

艾爾迪亞帝國長期閉關鎖國，鎖國點搞人？

都似

就算作者唔整死兵長，都要整傷佢

打女巨人果次，唔係腳傷，兵長應該捉到佢，佢未劈女巨人後頸已經估到唔妥

對吉克有少少失望 不過同佢成長經歷都吻合
但係如果吉克只係一個自毀主義者
點解耶倫娜仲會做信徒 義勇兵又係咩立場
同埋吉克立場似同比利甚至馬加特相近
做咩仲搞咁多野 增強島內實力 又提供秘密對策 又幫手搞外交

盡情推呢個，千祈唔好去佢個度由佢ON99

推呢個

少人到

兵長重傷

過年
加有仆街玩野

焦土到極致...

佢的安樂死意思係令艾族生唔到下一代，唔係即死，佢真係成功的話，計埋出世無耐的bb講緊起碼仲有7,80年左右先滅族，佢搞咁多野應該係想確保呢段時間的島上安全

擁有家畜思想既人繼承獸巨
擁有自由思想既人繼承進巨

吉克個計劃咁on9，耶倫娜自己應該另有計劃

四眼佬諗咗十三年都諗唔掂比佢一語道破

吉克原來係on9仔
雖然佢老豆都叫強塞d思想比佢
不過覺得自己個種族一生出嚟就有罪
同女權話男人一生嚟就有罪有乜分別
比起希望和平相處 吉克先左膠 極左嗰隻

巨人好多呢d專為劇情發展而寫出嚟嘅設定。

最慘係佢阿爺又教佢另外一套講法呢

唔痴線先奇

有人講過佢係梟個女

即係其他民族喺度講大話。

呢個分析話兵長冇事。

無限中出
還是 男既無佐JJ 女既無佐張八達通

如果是前者幾好喎

老土劇情

耶倫娜（被馬萊滅國）想擁有地嗚能力統治世界

目標女王（女神）肚裡的下一代做傀儡昏君及 捕捉艾倫給傀儡國王（后）

原來可以改變身體結構
咁玩生化戰咪贏晒
威脅馬萊解放埋艾人都得啦

+1x

都幾有道理既

解決唔到巨人之力,唯有解決擁有巨人之力既種族

睇黎佢地未拎到始祖記憶

唔難理解吉克點解會咁

阿卡曼一族可能都係用始祖巨人呢個能力做出嚟！

如果係咁 只要將艾族人改造成 就算打左巨人針 都唔會變巨人 咁世界已經無左威脅
洗乜絕育

上代猿巨點樣研究到始祖巨人嘅能力

唔係咩，
作者想作吉克要集體絕育，就作始祖巨可以集體絕育。
想萊納唔死就作巨人之力可以轉移意識。
想創作一個城牆內世界，就話始祖有不戰之約。
唔想主角用到始祖力量就作要有王血統

啲設定好似從天而降無中生有咁……
咁請問始祖巨人仲可以做到d咩，同做唔到d咩？
撚設定撚得太方便啦

就係唔明，始祖咁方便點解咁多解決方案要選一個龜縮計劃。
明明設定係用嚟限制個故事喺可控範圍，而唔會暴走。
但是巨人就調返轉，完全用設定嚟開拓故事，咁就反而搞到好似編劇想點就點咁。

初代王真係想滅晒其他國既話

100年前根本無人有本事阻到佢

問題係佢唔想

乜水黎

問題係變唔到巨人都無人會信

其他國家太驚巨人

知道佢地變唔到更加會滅晒佢地

咁話可以絕育，其他國家都可以唔信架

作者d伏筆多到 又唔覺有乜bug

擺明一開波就諗晒大剛再作

佢無話要人信

吉克係覺得唔出世就唔會再受苦

佢仲殺得艾族少咩

如果冇吉克告發就唔會發生之後ge事，個因果

搶POST開既小學雞

俾人開左會發老脾

下集兵長打針食吉克 打艾倫

兵長唔係艾族人

其實吉克童年都好慘
最尾佢自爆未必係想走，而係想了結嚟咁多年嘅痛苦

我冇話有bug, 只係我覺得巨人d設定經常性無中生有，而且只為單一劇情服務。

一樣有人告發

然後梟會在碼頭救佢老豆

條撚樣話我係佢分身，佢痴撚左？佢個所謂英文版只係支那網頁，我個個係reddit
On99

佢係

不過佢係變唔巨人，巨人副產品=超級士兵

佢點會死

btw之前創哥release過巨人最後一頁

個男人話:你是自由的。

會唔會就係阿倫改哂所有艾族基因令佢地唔再變到巨人

硬係覺得全世界想搶島上資源但搶唔到先作個故仔屈落去

其實個艾爾迪亞帝國屠殺史，究竟真定假

離不開記憶及人體實驗

可能
所有人由一出生就係始祖巨人一部分
就係枷鎖

屌講到未又咪係想艾族人死
吉克算咩英雄

啲馬萊人唔信

你呢個質疑合理
本來巨人之謎層層遞進
係故事一大特色
但隨住已經進入後盤
仲 keep 住有新設定出現
不斷以新情報去顛覆原有計劃
就會衍生呢種
隨時任作者9up既所謂超展開
分分鐘下一話係令全部人變阿克曼
或是變晒有翼識飛都得咁
咁個故事可讀性自然下跌
希望巨人適可而止
唔好再用呢種套路

其實作者設定應該係完整 不過佢寫故事個陣唔喜歡一下就講成個設定你知 喜歡講一部份 好似始巨改記憶咁 理論上改記憶其實係改緊你腦入面細胞麻 亦都係身體構造一部份 表面睇好設定成日變 其實係理解上既分別

又扯去女權嗰度

要解實解到
就算下一話全部人變成失去巨人之力
又或變晒東洋人基因都得
亦可以話
「只係作者未講晒啫」
咁都有粉絲會ok
不過因應一直以黎既劇力同掙扎
感覺層次會跌左
有d 可惜

艾族人因為同始巨連結先可以改造
點樣變哂東洋人呢
就算改到個樣係東洋人都一樣係艾族人

你睇漫畫係想一開始講哂設定俾你聽?

舉一個例子
點樣新情報顛覆原有計劃
仲要呢個情報係新設定

全部人變阿克曼反而係你連血統都唔熟
另外有翼識飛太白痴，唔評論

前期呢種巨人解謎係作品特色
係好睇
但去到後期就快大結局都繼續同一套路
之前係改寫記憶
而家係改變身體結構
咁講法他日直頭改埋 DNA 變卵生
而隻蛋就係孵出東洋人都得
呢個係說故事能力既問題

總有人覺得「漫畫係咁架啦」
「駛唔駛一開始講晒設定先」
接受到都冇話唔 ok 既

邏輯謬誤
歡迎你繼續ff作者他日會點

即管睇下啦
可能遲d 真係有巨人識飛呢
之前話巨人好輕
變有翼識飛都唔出奇

至於血統問題
當身體結構任你改
改到連 dna 都變埋都係作者說了算
唔通你要將現實世界既血統觀念套用到漫畫？
再者
現實世界所謂血統其實從來不純
作者都冇講過幾多 % 既阿克曼先係阿克曼
呢d 野無謂講到太絕

你周圍睇下唔同論壇d 人點樣不滿個新展開
開闊下自己眼界
我唔係反巨人
我自己都好鍾意睇
不過唔鍾意做盲粉

無興趣拗ff野
你舉到個例出來就ok了

你地個個屌吉克，咪又係一開波以艾爾迪亞班主角角度去諗，有冇諗過全世界?

始祖巨係好人就話，如果係壞人，踏平全世界咪又場災難

所以響理性上，吉克係好合理，你艾族人只係冰山一角，一日會變巨人一日都會比其他國憎恨厭惡，老死餘生算係好仁慈

好難理解睇開既讀者會有咁既諗法，定係你睇緊另一本漫畫？
實際上讀者得到既資訊同阿爾敏同調查兵團差唔多，阿爾敏都唔知巨人既真正設定，我地點會知，實際上我地而家仲係迷霧之中，巨人其中一個好睇既地方在於一層層咁揭開世界既真相，有睇開既讀者睇到作者揭開更多真相應該開心先岩。
打完鎚巨之後，大部分讀者都係到估艾倫、吉克、耶倫娜既真正目的同計劃係咩，難估既原因係我地唔知道巨人歷史既真相，而佢地3個知道大部分人唔知道既野，諫山都用左好多篇章黎營造呢個懸念，艾倫係112都講到明吉克知道好多我地唔知既野，所以呢個始祖巨能力絕對唔係無中生有，更何況呢個能力可能同圍牆既建造方式有關。

咁睇落始祖巨鎖國係最合理 艾族有艾族生活 冇人入侵/利用巨人之力都可以世界和平又唔洗滅族

但馬萊入侵+世界都想滅佢地 開始圍攻 所以艾倫先出擊要殺出去 佢都冇得揀了
吉克就正on9 佢安守本份由世界滅艾族就得 做戰士長打艾族做乜鳩
佢攪咁多野仲加速左艾族滅亡 滅國時間一定比絕育快
或者吉克setting係攪到艾族雞犬不寧+滅國?
但現階段應該阻止艾倫發動戰爭 佢又唔知做緊乜鳩

巨人其中一個好睇既地方在於一層層咁揭開世界既真相

一直都同意
不過既然去到中後期
有d 說故事方式會破壞作品層次
令人產生質疑
都並非不能理解

吉克講到尾咪又係貪生怕死既廢柴，見自己遲早會比自己老豆老母拖落水送去樂園做巨人，為左自己唔好咁快死就扮哂野唔想累埋爺爺嫲嫲所以去告發父母，之後大個就想扮聖人話用始祖令艾爾迪亞人絕子絕孫，世界咁先叫美好，以為咁樣做就好撚偉大
屌佢老味學巴打你話齋，你用唔用你個套人地馬萊遲早拎到始祖都順便殺埋帕拉迪島班島民，再一次過殺哂收容區所有艾爾迪亞人甚至遍佈世界各地既艾爾迪亞人架啦，最終目的咪一鳩樣滅絕艾爾迪亞，喺度扮撚哂野

算啦
佢主觀覺得作者亂加設定
你點解釋都無用
陣間 講埋進巨有乜能力 佢都可以覺得作者又亂加設定架姐

如果吉克純粹貪心怕死既話呢
佢舉報完佢老豆之後都唔駛做獸巨既
因為一做巨人就會減命
所以吉克係一個真心傻鳩黎

咁比起做無意識既純潔巨人，我唸佢當然想做仲可以保持理智，可以彈出彈入既智慧巨人啦
13年命數字遊戲黎既姐，佢又想做聖人懶偉大係要付出呢個代價架啦

佢仲可以繼續響收容區 做豬 比人圈養
好似佢阿爺咁
唔一定要做巨人

標題 唯一救贖
艾撚老豆->吉克<->眼鏡佬

Between
好多科學家都係眼鏡佬

艾撚老豆 ： 錯的不是我，是世界
同埋今集好撚多表情大頭分鏡

因為tom已經係zeke心目中既老豆,所以子承父業都合理既

話佢貪心怕死

Agger 吉克本來都 9hea
享受 苟且偷生

劇情一下轉得好犯駁

exactly! 成個post得你一個睇得明，
其實即係個故事到依家都冇一個核心嘅設定嚟限制住個故事，
就算如你所講「個個變晒有翼識飛」都唔會有BUG，因為根本就冇設定去限制呢件事唔會發生，
作者喜歡隨時都可以寫完呢個劇情，再後補設定。

感覺就好似柯南咁，一單兇案發生到解迷，最後就話其中一條友係兇手，
再拎一D讀者成篇都未提及過嘅證據出嚟指證。
咁作者其實都係一早諗好晒架，佢唔一早講出嚟姐。

同樣地，試問萊納俾人炸頭之前有邊個諗到巨人之力可以轉移意識，
今集未開始又有邊個會估到吉克個計劃係咩，
冇呀，因為根本就冇可能估到，讀者連最基本嘅設定都唔知。

冇人話巨人呢種講故事嘅方式係優點定缺點，
但我講嘅設定好似從天而降無中生有咁係事實，
作者有冇一早諗定係冇關係。因為我地根本就唔會知。

冇人話作者設定唔係完整，冇人話作者亂加設定
只係巨人經常性出現某個劇情，之後先嚟後補一個從來冇提及過嘅設定。

其實都係
例如
萊納轉移意識死唔去
吉克椎液吸入完 早幾集又話會暈左郁唔到
過幾集又話其實飲左都唔知 只係吉克吹水
咁樣就顯得佢事前舖排寫得無咁好

其實邏輯上唔犯駁都得喇

睇咁耐巨人都知D角色講野,三分真七分假
都唔會全盤接受佢地既說法
不過鍾唔鍾意呢種方法就好主觀既

樓上我仲可以部分同意，特別萊納頭轉移個度
椎液擺明係大話，用來氹啲兵落搭
咁樣都覺得係關舖設事，可能你唔太啱睇用腦漫畫

係 但遲D作者話始巨可以隨意變無腦巨去60米巨 守城/攻世界 直接完場 都吹佢唔脹

咁呢點都唔surprise阿
本身三幅牆都有暗示係一堆超大型巨人用硬化整
地嗚講係60米巨踏平, 可能連普通無腦巨都變哂我覺得係唔出奇

反而我覺得係大家好早跳出來咁講始祖的問題
始祖本身係同不明物trade先變成咁
我覺得設定上講佢係神係無問題
問題係佢用咩來trade, 有咩所謂原罪/代價
上面講個啲咩改變全世界艾人變唔到巨人, 我覺得連埋始祖記憶就會知點解唔得

其實吉克唔係覺得自己艾爾迪亞有罪 而係唔想受佢地係呢個受歧視既世界入面受折磨 其中一幕係啲人見佢係艾爾迪亞人就撥水 重有佢亦師亦友既前輩都係因為佢身分先有悲劇 姑勿論佢地係咪有罪 艾爾迪亞過得痛苦係真

佢地無力對抗成個世界 只好用咁既方法逐步減卻返族人既痛苦

作者應該點都諗好大概，唔會諗到就加新設定嘅
不停彈新設定個故事好快炒車，
宜家呢啲「新設定」我覺得係將原本嘅大設定愈拆愈細，
但點拆都唔會影響最終走向同結局
同埋最狡滑係作者成日透過角色去講大話，或者講啲唔講啲
例如今集科學家話可以改基因，之前艾撚講嘅阿卡曼君主論
都係角色a同角色b講，有可能掩飾左某啲野，又可能個情報根本係假，
今次個改基因，首先唔知佢係點研究，二來可以改基因咁成件事冇想像中咁難解決，
呢啲對話提到嘅設定最多信五成，作者一日唔用上帝視角或第三身講出黎，一日都唔可以信晒佢地講野
但我覺得佢會比啲hint出黎，
好似可能阿卡曼就係透過始祖改基因整出黎，
但具體點整，有咩條件，後果，一定唔係就咁搶到始祖返黎就改到咁簡單
宜家佢逐忽逐忽咁show出黎，一定有人會話佢寫爛左點點點，但最後佢全部講晒，一次過show所有真相，成堆人咪又將佢封神

其實講到始祖巨係神真係冇問題
呢樣野我同意
畢竟係漫畫，再天馬行空作者當然有權自圓其說

關鍵係巨人呢套漫畫
一直以黎都有個好重要元素
就係種種謎題都有線索散佈係漫畫各個分鏡
當謎題解開果陣
大量讀者愰然大悟翻睇漫畫
睇得返前後人物邏輯既極高連貫性
令人拍案叫絕
呢個係巨人之所以人氣居高不下既主因

而今次吉克一生既行為同佢背後所依賴既技能 (全體閹割)
翻睇果陣有冇一種過往巨人令人驚艷既感覺？
有冇超強邏輯性連結？
我唔係話佢講唔通
亦並非話佢犯駁
但明顯係冇以前咁好

有人曾經分析過
「既然改變到記憶，有可能消除到全艾族巨人血統」
反而好似冇人估過全體絕育
因為幾乎冇線索清楚指向呢樣野
而且呢個做法比起初代王並非特別高明
又唔係特別絕妙
更加唔似係艾倫想追求既野
就算話吉克係呃左艾倫
但佢搞咁多野，又叛國又屠殺又以身犯險又出賣家人
最後只係想全族絕望最後收皮
咁同馬萊或聯合國既目標又講唔上差幾遠

都係果句
唔係講唔通
但明顯冇以前巨人咁精彩

或者可能 Willy 宣戰嘅初衷大概都同 Zeke 差唔多啦，何況戰鎚家對巨人既認知一定完整個其他人。

其實唔係亂加設定, 一向都係交代得衰
好多重要野都係一野爆出黎冇乜鋪排, 好耐之前既萊納自爆已經係咁

萊納自爆點會係一野爆出黎冇鋪排

威利條仆街係搵帕拉迪島做醜人，將世界仇恨既焦點集中去班島民身上，以受害者既姿態慫恿全世界打柒島民去成就牆外艾爾迪亞人既無辜
講到佢好撚偉大咁

咁講真我唔同意你上面講個啲基因野
因為我覺得上代未必啱, 同埋我信改造會有制衡, 呢個只係開筆, 後面先會解

但你講吉克個目的個度我係幾讚成
其實作者寫到佢面不理世事, 暗計足數
好易會令人聯想佢有大計劃

我so far明佢動機, 實際上都對作者咁寫唔大反感
不過你講個點行為指向, 的確係真
你話威利出得短, 要講就話難啲
吉克好多空間, 佢滲少少真正的人生觀都會好啲

可能佢阿爺就係有份屠殺馬萊人的巨人

呢套漫畫本來就係咁玩

吹佢唔漲係因為佢似係一早set好，不過唔同讀者講，但當情報公開，讀者可以睇翻前面的蛛絲馬跡

而唔係突然爆出黎

始祖巨人可以改變體質係對應到阿卡曼家族

斷估唔係隨便就改變到，始祖巨人將阿卡曼家族變成超級士兵，可以繼承祖先武技，但相對地唔可以洗佢地腦，當佢地唔聽話，就只能殺絕

阿卡曼唔係後天科技 巨人副產品咩？ 利申唔太記得

講返劇情
而家剩低既真正復權派
除左艾倫
可能就係阿妮
佢老豆似係雙面間諜
但有可能臨尾向個女認錯果陣
其實就係知道復權派收左皮
所以艾倫就算復活返阿妮
都要同佢傾一大餐
先可以聯手打全球聯軍

阿妮單對單就得
打軍隊就唔掂啦
牆內兵團都ko到佢
加上阿撚食埋戰鎚都已經無敵咁濟
所以阿妮作用唔似用來增加戰力

全球聯合軍我覺得唔會了
楝山都講過就完
今次島已經齊哂9大巨
所以幾肯定猿生唔會死，最後一次過俾哂艾倫
所有故應該係天堂島就完了

應該同萊一樣重傷變唔到身但唔死

情報未公開曬既

有一點幾重要但仲未清楚既係阿卡曼家族的來源，有可能佢地本身唔係純艾爾迪亞人

但今集講改基因，似係令佢地可以繼承祖先武技的其中一個原因

仲有，未講點解王要血洗阿卡曼家族和東洋人的真正原因，如果講因爲洗唔到佢地腦就驚，咁一早驚咗啦，唔洗拖咁耐

邊到有中文版睇

吉克痴線佬

窮人唔准生仔

個moment好正。再加埋之後既故事就好明點解㨂個個時刻自爆。
不過呢d真係好主觀。即係d人話諫山d畫核突，我就覺得佢既畫風先最襯個故事。

艾爾迪亞安樂死計劃唔會成功，之前微熱大陸劇透左艾爾迪亞人（艾倫）有後代

有無hxh劇透

東立

推呀

多左頁,講左S2 ed個故事

咁就香港IP都睇到圖。

都話架啦，條傻柒真係會再開一個「進擊的巨人 114 東立中文」嘅post.

以前仲以為吉克係醒目仔,出賣老豆老母為爬上位,復興艾族
原來都係私怨撚

我屌以為4月初點知4月尾

好快到

好耐以前講過，設定及結局係一早寫好交去Magazine。

－－談到漫畫的結尾。您有說過「進擊的巨人」的結尾在連載當初就決定好了 。這有改嗎？
「構想有些鬆散，也有新的設定。而且沒預想到的角色也自己動起來。」

－－故事自動地發展下去了。也就是說有可能會和當初預想的結局不同？ 「是的。」

「進撃の巨人」の漫画家、諫山創インタビュー！ トラウマという財産!? 人生観と漫画創作が濃密に交わる諫山創の視点とは？ （心理創傷是一種財產!?）

《進擊的巨人》作者專訪 諫山創：已構思故事結局

諗真啲其實吉克個solution係最好

第三季part2得個10集
雖然計下數都差唔多嘅，但等咁耐又係得個10集

問下艾倫應唔應承囉你滅人族就係好 人地反抗就唔好？

佢愈講得始祖巨人勁 不戰之約果個王就愈顯得戇鳩
有得改全族基因/記憶 結果係你將一半人洗腦+養豬 另一半人由得佢留係集中營? 全要代代王都要跟佢果套？

睇埋先啦屌
Ymir用咗唔知咩代價先換到同不明物囉力量
可能setting一早係冚球剷, 145代王先想起樂園
樂園唔係為咗逃避世界襲擊, 係契約前的好時光

佢又唔係要殺晒艾爾迪亞人,
佢係想啲艾爾迪亞人係島上自己生活,
過100年左右自然消失

agger

岩 王政篇最後都有講
但點解要由得自己同胞變巨人？

其實吉克個計劃都唔算完美
即使艾倫變哂d人絕育
但艾倫得返幾年命 一定要搵人繼承
好難確保下位 唔會改變諗法或者俾敵人殺左再俾下下位食

殺晒皇族咪搞掂

三月

又係屌鳩東立勁撚耐都未撚出27期既時侯

6號一啲情報都冇

白頭係吉克？

韓吉搵到奄奄一息嘅兵長
吉克復活

兵長唔好死

唔撚係掛

兵長咁快反應都搞成咁

我屌, 兵長唔好死啊

一生英明勇武 最後唔係咁呀

尤彌爾既靈魂救吉克條仆街？
Anyway，屌你老母一定係鬼佬放流料話兵長死

皮克拎槍指住艾倫佢真係唔撚驚艾倫即刻變巨人打柒佢喎

兵長大人

個女仔係真尤彌爾?

好似係通過「路」令吉克極速復原手腳

差唔多結局, 每個人都完成任務咁上路

屌

嘩
兵長無敵一生
最尾死得咁戇鳩

唔好啦

😭😭

End game 都未到

好似吉克係死咗
但係始祖尤彌爾夾硬幫佢番生

比隻純潔巨人塞落個胃再通過「路」見尤彌爾，即係兵長真係殺小隻巨人

兌現唔到個諾言

嚇死 但睇情況 兵長唔死都大傷

咁死真係有D柒,好似上集俾巨人圍毆唔夠打,再同吉克攬炒咁死仲型D

就算兵長死唔去，我都想像唔到佢最後大戰要點出場
佢宜家死同唔死都有啲尷尬
宜家死，但又殺唔死獸巨，人地滿血復活
自己就俾自己枝雷槍炸死左
但宜家死唔去，睇怕到大戰都未可以滿血走得返出黎
如果又斷手斷腳變左殘疾人士咁，對個角色故事同fans黎講成件事都好撚痛苦

MVP武器：雷槍

永遠殺唔死敵人，反而殺左主角群最勁果個

我屌你老母咩，接受唔撚到

所以話插雷槍黎做咩

仲要把雷槍係佢自己多手插，最後炸埋自己

始祖尤彌爾通過路救返吉克!?

兵長太屈， 佢一殘或死，非艾倫派即刻無哂話事權

唔撚係呀兵長唔好有事
終於見到始祖尤彌爾?

明明keep住削手削腳
包住就得
明應該都會講出來啦，貝爾都係咁對艾倫

有無link

咁就死左

應該盲咗姐

始祖應該唔係啲咩壞人

米六手都斷撚埋....

睇個款應該死左

仆街兵長如果真係咁死

突然覺得依套野開始爛爛地 上唔到神作級

0血復活都出埋

D設定開始為出而出

咪撚死呀兵長

兵長死咗嘅話最後大戰就會向艾倫佢哋一面倒，到時佢哋兩兄弟真係玩晒。

屌真係訓唔著個心揪住揪佳

爽手打針 變無智巨人

等機會食九大巨人其中一個

兵長唔係阿爾迪亞人 變唔到巨人㗎

前兩話已經講套野開始收唔到科
D設定為做而做
但哩度d死忠死都唔認

家下兵長為死而死。。。。。。
呢下先on9

吉克真係short short地

其實點解唔死得？

可以死呀

但會唔會死得咁ON9呀

所以咪淨係識掉低負評唔肯面對

屌真係俾張圖嚇左嚇
次次睇完情報都訓唔著，但又忍唔住

吉克死左都復活到咪仲on9

就咁放大張相 兵長眼神係望緊韓吉 (未死)

可能想黎個反高潮俾讀者

兵長死左既話 三笠班人邊夠戰力 對抗其他派

真係就咁死嘅話 諫山呢世都唔會缺刀片

有兩格睇到兵長冇左隻右手

其實冇咗宿主你都預佢個角色再冇意義㗎啦
On唔on9見仁見智啦，吉克都預攬炒先贏
不過我比較好奇邊個命令純潔巨人去救佢

我支持過你
又係比d 盲粉喪屌
完全唔肯接受其他觀點

之前吹到咁勁, 而家傷/死得咁on9...俾巨人圍死都合理啲....唔係真係爛尾啊

想睇下D盲粉講下而家彈個始祖出黎又係咩鋪排同有冇咩伏筆

代答
1. 一向大家都未知晒
2. 巨人特色係咁
3. 唔鍾意就死返去睇 op

Diu真係次次出情報都有人話爛尾
咁咪唔好睇囉又要出左少少情報又黎爭住睇
連全話都未出就話呢樣個樣
成日話佢彈新設定，其實佢咪講緊「道路」「始祖」個啲野
收緊伏筆，又話人出新野，定係你expect佢收伏筆係講啲你知道嘅野
兵長同吉克打左幾話，話話都打到咁撚精彩峰迴路轉又冇人講
淨係識得話爛尾
咁不如你等佢完晒先再睇下佢係咪爛尾再出聲，廢事你個個月都要黎踩一踩佢
起碼暫時所有野諫山創都自圓其說到，照呢個勢去冇乜可能爛尾

要一開始一次過講晒先唔算新設定

抵死 最憎個死矮仔

咪係一直巨人漫畫個氣氛都係咁架喇
啲野可以屈住幾十話先show個真嘅真相出黎
宜家睇緊個一兩話就衝晒出黎爭住話爛尾
之前薯女死又係一堆人話爛尾，為死而死，咩諫山創hold唔住咁大個世界觀
然後人地講多幾話，帶返晒成個故事發展出黎
結果咪成堆人突然拍晒手掌讚都讚唔切咁，又話個時死得好有意思
我dllm

薯女死有人話爛尾咩

其實冇
佢打稻草人

成日開金手指，早就應該死
三笠接替死矮仔